[
  {
    "question": "In quale citt\u00e0 si sono svolti i primi Giochi Olimpici moderni nel 1896?",
    "correctAnswer": "Atene",
    "wrongAnswer": [
      "Roma",
      "Parigi",
      "Londra"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il record del mondo per il salto in alto maschile?",
    "correctAnswer": "2,45 metri",
    "wrongAnswer": [
      "2,30 metri",
      "2,55 metri",
      "2,60 metri"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la maggior quantit\u00e0 di Coppe UEFA/Champions League?",
    "correctAnswer": "Real Madrid",
    "wrongAnswer": [
      "FC Barcelona",
      "Bayern Monaco",
      "AC Milan"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del titolo di campione del mondo dei pesi massimi nel pugilato?",
    "correctAnswer": "Tyson Fury",
    "wrongAnswer": [
      "Anthony Joshua",
      "Deontay Wilder",
      "Andy Ruiz Jr."
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il numero massimo di giocatori in una squadra di pallavolo in campo contemporaneamente?",
    "correctAnswer": "6",
    "wrongAnswer": [
      "5",
      "7",
      "8"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale nazione ha vinto il maggior numero di medaglie d'oro alle Olimpiadi estive 2016?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti",
    "wrongAnswer": [
      "Cina",
      "Russia",
      "Germania"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il \"Re della Terra Battuta\" nel tennis maschile?",
    "correctAnswer": "Rafael Nadal",
    "wrongAnswer": [
      "Novak Djokovic",
      "Roger Federer",
      "Andy Murray"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore ha segnato il maggior numero di gol in una singola stagione di campionato europeo di calcio?",
    "correctAnswer": "Lionel Messi",
    "wrongAnswer": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Robert Lewandowski",
      "Thierry Henry"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si gareggia nella \"staffetta 4x100 metri\"?",
    "correctAnswer": "Atletica leggera",
    "wrongAnswer": [
      "Nuoto",
      "Ciclismo",
      "Canottaggio"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il pi\u00f9 grande giocatore di cricket di tutti i tempi?",
    "correctAnswer": "Sir Don Bradman",
    "wrongAnswer": [
      "Sachin Tendulkar",
      "Vivian Richards",
      "Ricky Ponting"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra ha vinto il Super Bowl nel 2021?",
    "correctAnswer": "Tampa Bay Buccaneers",
    "wrongAnswer": [
      "Kansas City Chiefs",
      "San Francisco 49ers",
      "New England Patriots"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"halfpipe\"?",
    "correctAnswer": "Snowboard",
    "wrongAnswer": [
      "Sci alpino",
      "Pattinaggio di figura",
      "Salto con gli sci"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo corridore a vincere il Tour de France per sette volte consecutive?",
    "correctAnswer": "Lance Armstrong",
    "wrongAnswer": [
      "Eddy Merckx",
      "Bernard Hinault",
      "Miguel Indurain"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale pilota di Formula 1 \u00e8 noto come \"The Flying Finn\"?",
    "correctAnswer": "Kimi R\u00e4ikk\u00f6nen",
    "wrongAnswer": [
      "Lewis Hamilton",
      "Sebastian Vettel",
      "Fernando Alonso"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha vinto il Pallone d'Oro FIFA nel 2020?",
    "correctAnswer": "Lionel Messi",
    "wrongAnswer": [
      "Robert Lewandowski",
      "Cristiano Ronaldo",
      "Kevin De Bruyne"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di tennis ha vinto il maggior numero di titoli del Grande Slam in singolare femminile?",
    "correctAnswer": "Margaret Court",
    "wrongAnswer": [
      "Serena Williams",
      "Steffi Graf",
      "Martina Navratilova"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale sport si effettua la \"doppia mandata\"?",
    "correctAnswer": "Ciclismo su pista",
    "wrongAnswer": [
      "Atletica leggera",
      "Nuoto sincronizzato",
      "Scherma"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra ha vinto la Stanley Cup nella NHL nel 2021?",
    "correctAnswer": "Tampa Bay Lightning",
    "wrongAnswer": [
      "Montreal Canadiens",
      "Vegas Golden Knights",
      "Boston Bruins"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del record del mondo nei 100 metri piani maschili?",
    "correctAnswer": "Usain Bolt",
    "wrongAnswer": [
      "Justin Gatlin",
      "Tyson Gay",
      "Yohan Blake"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il giocatore di basket con il maggior numero di titoli NBA vinti?",
    "correctAnswer": "Bill Russell",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Jordan",
      "LeBron James",
      "Kobe Bryant"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale tennista ha vinto il maggior numero di titoli del Grande Slam in singolare maschile?",
    "correctAnswer": "Roger Federer",
    "wrongAnswer": [
      "Rafael Nadal",
      "Novak Djokovic",
      "Pete Sampras"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha vinto il Giro d'Italia nel 2021?",
    "correctAnswer": "Egan Bernal",
    "wrongAnswer": [
      "Simon Yates",
      "Vincenzo Nibali",
      "Remco Evenepoel"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale sport si competono nella categoria \"half marathon\"?",
    "correctAnswer": "Corsa su strada",
    "wrongAnswer": [
      "Ciclismo su strada",
      "Triathlon",
      "Sci di fondo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di baseball detiene il record di home run in una singola stagione di MLB?",
    "correctAnswer": "Barry Bonds",
    "wrongAnswer": [
      "Babe Ruth",
      "Hank Aaron",
      "Alex Rodriguez"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il miglior giocatore di tennis di tutti i tempi?",
    "correctAnswer": "Roger Federer",
    "wrongAnswer": [
      "Rafael Nadal",
      "Novak Djokovic",
      "Rod Laver"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale golfista detiene il record di pi\u00f9 vittorie nei tornei major maschili?",
    "correctAnswer": "Jack Nicklaus",
    "wrongAnswer": [
      "Tiger Woods",
      "Phil Mickelson",
      "Rory McIlroy"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha vinto la medaglia d'oro nel salto in lungo maschile alle Olimpiadi estive 2020?",
    "correctAnswer": "Miltiadis Tentoglou",
    "wrongAnswer": [
      "Juan Miguel Echevarr\u00eda",
      "Tajay Gayle",
      "Jeff Henderson"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio \u00e8 soprannominata \"Blues\" e gioca le proprie partite casalinghe a Stamford Bridge?",
    "correctAnswer": "Chelsea FC",
    "wrongAnswer": [
      "Manchester United",
      "Arsenal",
      "Liverpool"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di basket a segnare 100 punti in una singola partita NBA?",
    "correctAnswer": "Wilt Chamberlain",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Jordan",
      "Kobe Bryant",
      "LeBron James"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale atleta ha detenuto il record del mondo nei 400 metri piani maschili per pi\u00f9 di 40 anni?",
    "correctAnswer": "Lee Evans",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Johnson",
      "Wayde van Niekerk",
      "Jeremy Wariner"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo pilota di Formula 1 ad aver vinto sette titoli mondiali?",
    "correctAnswer": "Michael Schumacher",
    "wrongAnswer": [
      "Lewis Hamilton",
      "Ayrton Senna",
      "Alain Prost"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di calcio \u00e8 soprannominato \"O Fen\u00f4meno\"?",
    "correctAnswer": "Ronaldo Naz\u00e1rio",
    "wrongAnswer": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Lionel Messi",
      "Neymar"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il miglior giocatore di pallacanestro di sempre?",
    "correctAnswer": "Michael Jordan",
    "wrongAnswer": [
      "LeBron James",
      "Kobe Bryant",
      "Magic Johnson"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il torneo di tennis pi\u00f9 antico del mondo?",
    "correctAnswer": "Wimbledon",
    "wrongAnswer": [
      "US Open",
      "Australian Open",
      "Roland Garros"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del titolo di campione olimpico nei 100 metri piani femminili?",
    "correctAnswer": "Elaine Thompson-Herah",
    "wrongAnswer": [
      "Shelly-Ann Fraser-Pryce",
      "Carmelita Jeter",
      "Florence Griffith-Joyner"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio \u00e8 soprannominata \"I Bianconeri\"?",
    "correctAnswer": "Juventus FC",
    "wrongAnswer": [
      "AC Milan",
      "Inter Milan",
      "AS Roma"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo tennista a completare il Grande Slam in carriera nel tennis maschile?",
    "correctAnswer": "Rod Laver",
    "wrongAnswer": [
      "Roger Federer",
      "Rafael Nadal",
      "Novak Djokovic"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di baseball \u00e8 soprannominata \"Bronx Bombers\"?",
    "correctAnswer": "New York Yankees",
    "wrongAnswer": [
      "Boston Red Sox",
      "Los Angeles Dodgers",
      "Chicago Cubs"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del record mondiale nei 800 metri piani femminili?",
    "correctAnswer": "Jarmila Kratochv\u00edlov\u00e1",
    "wrongAnswer": [
      "Caster Semenya",
      "Nadezhda Olizarenko",
      "Pamela Jelimo"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di calcio ha vinto il maggior numero di Palloni d'Oro FIFA?",
    "correctAnswer": "Lionel Messi",
    "wrongAnswer": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Michel Platini",
      "Johan Cruyff"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha vinto la medaglia d'oro nel salto con l'asta maschile alle Olimpiadi estive 2020?",
    "correctAnswer": "Armand Duplantis",
    "wrongAnswer": [
      "Sam Kendricks",
      "Thiago Braz da Silva",
      "Piotr Lisek"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di tennis \u00e8 soprannominato \"Nole\"?",
    "correctAnswer": "Novak Djokovic",
    "wrongAnswer": [
      "Rafael Nadal",
      "Roger Federer",
      "Andy Murray"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di baseball a essere introdotto nella National Baseball Hall of Fame?",
    "correctAnswer": "Ty Cobb",
    "wrongAnswer": [
      "Babe Ruth",
      "Lou Gehrig",
      "Jackie Robinson"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"sabre\"?",
    "correctAnswer": "Scherma",
    "wrongAnswer": [
      "Tiro con l'arco",
      "Judo",
      "Ginnastica artistica"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del titolo di campione del mondo di Formula 1?",
    "correctAnswer": "Lewis Hamilton",
    "wrongAnswer": [
      "Max Verstappen",
      "Sebastian Vettel",
      "Valtteri Bottas"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio \u00e8 soprannominata \"I Rossoneri\"?",
    "correctAnswer": "AC Milan",
    "wrongAnswer": [
      "Inter Milan",
      "AS Roma",
      "Napoli"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di golf a vincere il Grande Slam in una singola stagione?",
    "correctAnswer": "Bobby Jones",
    "wrongAnswer": [
      "Tiger Woods",
      "Jack Nicklaus",
      "Phil Mickelson"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di basket \u00e8 soprannominato \"The Greek Freak\"?",
    "correctAnswer": "Giannis Antetokounmpo",
    "wrongAnswer": [
      "LeBron James",
      "Kevin Durant",
      "Stephen Curry"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha vinto il Tour de France nel 2020?",
    "correctAnswer": "Tadej Pogacar",
    "wrongAnswer": [
      "Primoz Roglic",
      "Egan Bernal",
      "Nairo Quintana"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"K-1 1000 metri\"?",
    "correctAnswer": "Canoa/Kayak",
    "wrongAnswer": [
      "Nuoto sincronizzato",
      "Sollevamento pesi",
      "Pentathlon moderno"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di cricket a raggiungere 10.000 corse in Test cricket?",
    "correctAnswer": "Sunil Gavaskar",
    "wrongAnswer": [
      "Sachin Tendulkar",
      "Ricky Ponting",
      "Brian Lara"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto pi\u00f9 titoli di Serie A in Italia?",
    "correctAnswer": "Juventus FC",
    "wrongAnswer": [
      "AC Milan",
      "Inter Milan",
      "AS Roma"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il \"Bimbo d'oro\" del calcio argentino?",
    "correctAnswer": "Diego Maradona",
    "wrongAnswer": [
      "Lionel Messi",
      "Gabriel Batistuta",
      "Juan Rom\u00e1n Riquelme"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale tennista ha vinto il maggior numero di titoli del Grande Slam in singolare femminile?",
    "correctAnswer": "Margaret Court",
    "wrongAnswer": [
      "Serena Williams",
      "Steffi Graf",
      "Martina Navratilova"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo atleta a vincere l'Oscar come Miglior Attore Protagonista?",
    "correctAnswer": "Hailee Steinfeld",
    "wrongAnswer": [
      "Arnold Schwarzenegger",
      "Dwayne Johnson",
      "Sylvester Stallone"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"trampolino elastico\"?",
    "correctAnswer": "Ginnastica artistica",
    "wrongAnswer": [
      "Salto con gli sci",
      "Nuoto",
      "Sollevamento pesi"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale pilota di Formula 1 \u00e8 soprannominato \"The Professor\"?",
    "correctAnswer": "Alain Prost",
    "wrongAnswer": [
      "Ayrton Senna",
      "Lewis Hamilton",
      "Sebastian Vettel"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di basket a vincere l'Oscar come Miglior Attore?",
    "correctAnswer": "Shaquille O'Neal",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Jordan",
      "LeBron James",
      "Kobe Bryant"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio \u00e8 soprannominata \"I Blaugrana\"?",
    "correctAnswer": "FC Barcelona",
    "wrongAnswer": [
      "Real Madrid",
      "Atletico Madrid",
      "Valencia CF"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 considerato il miglior pilota di Formula 1 di tutti i tempi?",
    "correctAnswer": "Ayrton Senna",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Schumacher",
      "Lewis Hamilton",
      "Juan Manuel Fangio"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di calcio \u00e8 soprannominato \"Il Fenomeno\"?",
    "correctAnswer": "Ronaldo Naz\u00e1rio",
    "wrongAnswer": [
      "Cristiano Ronaldo",
      "Lionel Messi",
      "Neymar"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di baseball a rompere la barriera razziale nelle Major League?",
    "correctAnswer": "Jackie Robinson",
    "wrongAnswer": [
      "Babe Ruth",
      "Lou Gehrig",
      "Hank Aaron"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si gareggia nella \"staffetta mista 4x100 metri\"?",
    "correctAnswer": "Nuoto",
    "wrongAnswer": [
      "Atletica leggera",
      "Ciclismo su pista",
      "Ginnastica ritmica"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi ha vinto la medaglia d'oro nel lancio del martello maschile alle Olimpiadi estive 2020?",
    "correctAnswer": "Wojciech Nowicki",
    "wrongAnswer": [
      "Quentin Bigot",
      "Pawe\u0142 Fajdek",
      "Bence Hal\u00e1sz"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la Bundesliga nel 2020-2021?",
    "correctAnswer": "Bayern Monaco",
    "wrongAnswer": [
      "Borussia Dortmund",
      "RB Leipzig",
      "Borussia M\u00f6nchengladbach"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo tennista a raggiungere la cifra di 20 titoli del Grande Slam in singolare maschile?",
    "correctAnswer": "Rafael Nadal",
    "wrongAnswer": [
      "Novak Djokovic",
      "Roger Federer",
      "Pete Sampras"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale golfista detiene il record del mondo per il punteggio pi\u00f9 basso in un torneo major maschile?",
    "correctAnswer": "Henrik Stenson",
    "wrongAnswer": [
      "Tiger Woods",
      "Rory McIlroy",
      "Phil Mickelson"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del record mondiale nei 1500 metri piani femminili?",
    "correctAnswer": "Genzebe Dibaba",
    "wrongAnswer": [
      "Faith Kipyegon",
      "Laura Muir",
      "Sifan Hassan"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio \u00e8 soprannominata \"I Nerazzurri\"?",
    "correctAnswer": "Inter Milan",
    "wrongAnswer": [
      "AC Milan",
      "Juventus FC",
      "AS Roma"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di basket a segnare 30.000 punti in carriera nella NBA?",
    "correctAnswer": "Kareem Abdul-Jabbar",
    "wrongAnswer": [
      "LeBron James",
      "Kobe Bryant",
      "Michael Jordan"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"tripla\"?",
    "correctAnswer": "Atletica leggera",
    "wrongAnswer": [
      "Salto con l'asta",
      "Tuffi",
      "Nuoto"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale giocatore di calcio \u00e8 soprannominato \"Il Capitano\"?",
    "correctAnswer": "Francesco Totti",
    "wrongAnswer": [
      "Sergio Ramos",
      "Paolo Maldini",
      "Steven Gerrard"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del record mondiale nei 200 metri piani maschili?",
    "correctAnswer": "Usain Bolt",
    "wrongAnswer": [
      "Yohan Blake",
      "Noah Lyles",
      "Andre De Grasse"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio \u00e8 soprannominata \"I Gunners\"?",
    "correctAnswer": "Arsenal FC",
    "wrongAnswer": [
      "Manchester United",
      "Chelsea FC",
      "Liverpool FC"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo ciclista a vincere il Giro d'Italia e il Tour de France nello stesso anno dal 1998?",
    "correctAnswer": "Chris Froome",
    "wrongAnswer": [
      "Alberto Contador",
      "Vincenzo Nibali",
      "Egan Bernal"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il record mondiale per il maggior numero di medaglie d'oro olimpiche vinte da un singolo atleta?",
    "correctAnswer": "Michael Phelps",
    "wrongAnswer": [
      "Usain Bolt",
      "Simone Biles",
      "Jesse Owens"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo pilota di Formula 1 a vincere un Gran Premio?",
    "correctAnswer": "Giuseppe Farina",
    "wrongAnswer": [
      "Juan Manuel Fangio",
      "Alberto Ascari",
      "Stirling Moss"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la Ligue 1 nel 2020-2021?",
    "correctAnswer": "Lille OSC",
    "wrongAnswer": [
      "Paris Saint-Germain",
      "AS Monaco",
      "Olympique de Marseille"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di baseball a essere eletto unanime nella National Baseball Hall of Fame?",
    "correctAnswer": "Mariano Rivera",
    "wrongAnswer": [
      "Derek Jeter",
      "Ken Griffey Jr.",
      "Cal Ripken Jr."
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si gareggia nella categoria \"freestyle\"?",
    "correctAnswer": "Sci freestyle",
    "wrongAnswer": [
      "Pattinaggio di figura",
      "Ginnastica ritmica",
      "Scherma"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo pilota di Formula 1 a vincere cinque titoli mondiali consecutivi?",
    "correctAnswer": "Juan Manuel Fangio",
    "wrongAnswer": [
      "Michael Schumacher",
      "Lewis Hamilton",
      "Ayrton Senna"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la Primeira Liga portoghese nel 2020-2021?",
    "correctAnswer": "Sporting CP",
    "wrongAnswer": [
      "FC Porto",
      "SL Benfica",
      "SC Braga"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del titolo di campione del mondo dei pesi massimi nel boxe femminile?",
    "correctAnswer": "Claressa Shields",
    "wrongAnswer": [
      "Katie Taylor",
      "Amanda Serrano",
      "Cecilia Braekhus"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il club di calcio con il maggior numero di vittorie consecutive nella Premier League inglese?",
    "correctAnswer": "Arsenal FC",
    "wrongAnswer": [
      "Manchester United",
      "Chelsea FC",
      "Liverpool FC"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di basket a vincere il titolo NBA, l'Oscar e l'Emmy?",
    "correctAnswer": "Kobe Bryant",
    "wrongAnswer": [
      "LeBron James",
      "Michael Jordan",
      "Magic Johnson"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"C-1 1000 metri\"?",
    "correctAnswer": "Canoa monoposto",
    "wrongAnswer": [
      "Nuoto sincronizzato",
      "Ciclismo su pista",
      "Sollevamento pesi"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di calcio a vincere il Pallone d'Oro FIFA?",
    "correctAnswer": "Stanley Matthews",
    "wrongAnswer": [
      "Pel\u00e9",
      "Diego Maradona",
      "Johan Cruyff"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la Eredivisie olandese nel 2020-2021?",
    "correctAnswer": "Ajax",
    "wrongAnswer": [
      "PSV Eindhoven",
      "Feyenoord",
      "AZ Alkmaar"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del record mondiale nei 110 metri ostacoli maschili?",
    "correctAnswer": "Aries Merritt",
    "wrongAnswer": [
      "Grant Holloway",
      "Omar McLeod",
      "Colin Jackson"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale golfista detiene il record di pi\u00f9 vittorie nella Ryder Cup?",
    "correctAnswer": "Nick Faldo",
    "wrongAnswer": [
      "Tiger Woods",
      "Phil Mickelson",
      "Seve Ballesteros"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di baseball a raggiungere 3.000 eliminazioni in carriera?",
    "correctAnswer": "Cap Anson",
    "wrongAnswer": [
      "Babe Ruth",
      "Hank Aaron",
      "Willie Mays"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"dressage\"?",
    "correctAnswer": "Equitazione",
    "wrongAnswer": [
      "Ginnastica ritmica",
      "Pattinaggio di figura",
      "Salto con gli sci"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la J1 League giapponese nel 2020?",
    "correctAnswer": "Kawasaki Frontale",
    "wrongAnswer": [
      "FC Tokyo",
      "Yokohama F. Marinos",
      "Urawa Red Diamonds"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del titolo di campione del mondo dei pesi massimi nel pugilato femminile?",
    "correctAnswer": "Katie Taylor",
    "wrongAnswer": [
      "Claressa Shields",
      "Amanda Serrano",
      "Cecilia Braekhus"
    ]
  },
  {
    "question": "Qual \u00e8 il record del mondo per il maggior numero di medaglie d'oro olimpiche vinte da un paese in una singola edizione?",
    "correctAnswer": "Stati Uniti (1904)",
    "wrongAnswer": [
      "Cina (2008)",
      "Unione Sovietica (1980)",
      "Germania (1936)"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo giocatore di basket a vincere il titolo NBA e la medaglia d'oro olimpica nello stesso anno?",
    "correctAnswer": "Michael Jordan",
    "wrongAnswer": [
      "LeBron James",
      "Kobe Bryant",
      "Magic Johnson"
    ]
  },
  {
    "question": "Quale squadra di calcio ha vinto la Copa del Rey spagnola nel 2020-2021?",
    "correctAnswer": "FC Barcelona",
    "wrongAnswer": [
      "Real Madrid",
      "Atletico Madrid",
      "Sevilla FC"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 stato il primo golfista a vincere tutti e quattro i tornei major nello stesso anno?",
    "correctAnswer": "Bobby Jones",
    "wrongAnswer": [
      "Tiger Woods",
      "Jack Nicklaus",
      "Arnold Palmer"
    ]
  },
  {
    "question": "In quale disciplina olimpica si compete nella categoria \"snipe\"?",
    "correctAnswer": "Vela",
    "wrongAnswer": [
      "Tiro con l'arco",
      "Canottaggio",
      "Judo"
    ]
  },
  {
    "question": "Chi \u00e8 l'attuale detentore del titolo di campione mondiale dei pesi massimi nel wrestling?",
    "correctAnswer": "Bobby Lashley",
    "wrongAnswer": [
      "Roman Reigns",
      "Seth Rollins",
      "Kenny Omega"
    ]
  }
]